澳門水浸恐達2.5米 2.1萬人撤離

2018年09月16日

澳門水浸恐達2.5米 2.1萬人撤離

澳門多人需撤離，老人家行動不便，由警察扶上車離開。

【本報訊】澳門天鴿後遺未了，就要面對山竹來襲，市內人人自危，多間超市糧食及食水搶購一空，不少低窪地區的商戶昨午架好擋水閘及堆放沙包，有商戶更早在上周三起搬貨物至高位，預備撤離。澳門氣象局預計，山竹今日日間最接近澳門，風力達8至12級，發出10號風球可能性高，而昨晚9時澳門已發出紅色風暴潮警告，2.1萬人需撤離，預測低窪地區今午至晚間會出現水位高於路面1.5米至2.5米嚴重水浸。

澳門昨受山竹下沉氣流影響，日間最高氣溫一度達35.9℃。澳門氣象局昨晚6時掛3號風球，至晚上11時，當局宣佈今凌晨2時改掛8號風球，所有賭場暫停營業。山竹集結在澳門東南約620公里，預測山竹今日日間最接近澳門，風力程度達8至12級，風速達每小時63至118公里或以上，預測日間發出9號及10號風球可能性高。

當局昨晚9時亦發出紅色風暴潮警告，松山燈塔、氹仔大潭山和路環疊石塘山的高點預警音頻和90個低窪地區預警音頻持續響警報3分鐘，預測今日中午至晚間將出現水位高於路面1.5米至2.5米嚴重水浸，雨量達150至250毫米。

客船全部停航

澳門政府在發出紅色風暴潮警告後，啟動低窪地區疏散撤離計劃。澳門民防行動聯合指揮官、警察總局局長馬耀權指，約2.1萬人需撤離，當中282人要由紀律部隊協助撤離。政府16個避險中心已開放，可容納2.4萬人。

當局續稱，風暴潮抵達時會發出緊急警報，低窪地區居民應立即撤離至高處。保安司司長黃少澤說，民防中心會視乎水浸情況封鎖部份區域，禁止車輛和市民進入。而來往澳門的客船昨晚10時全部停航；澳門機場今日共130班航班取消。

《蘋果》昨到澳門直擊，天鴿時曾有市民溺斃的筷子基快達樓地下停車場，不少汽車昨午已撤離，為電動車充電的裝置亦已貼上膠紙絕緣。多間超市貨架被搶購一空，趕往入貨的市民陳女士表示，已購買3天份量的食水與糧食。

至於屬低窪地區的十月初五街，不少商戶昨午趕在山竹來襲前裝好防水閘或及堆放沙包，部分擋水閘更高約2.5米。鐘錶行老闆鍾先生說，上周三起已將貨物搬入家中，有需要時會撤離。布行老闆關先生指山竹不像天鴿般嚴重，預計水浸最多1米高，但批評政府資助商戶裝防水閘的承諾至今未兌現，是開「空頭支票」。

上一則
上一則
彭博：亞洲損失近萬億

非原居民堅守棚屋：留住一份情

92,000旅客有阻滯今近1,200航班取消

準新人唔敢博 吉日擺酒也改期

打風貼錢上班 工會促保障僱員

今日賽馬取消 暫定12.29補賽

市民掃貨 菜檔抬價全城「米字陣」戒備

菜農不捨心血：屋冧先走

鯉魚門村民搬沙包搬到腳軟

預警升為最高級別風暴恐危及粵核電廠

菲律賓災情嚴重 至少12死

彭博：亞洲損失近萬億

官民嚴陣防災 大澳人誓守家園山竹今直搗香港

新阿特蘭提斯